指地盤出入紀錄亂七八糟

2018年10月31日

指地盤出入紀錄亂七八糟

紅磡站地盤的打卡制度，被指紀錄混亂且不可信。

【本報訊】沙中綫紅磡站聆訊期間，中科董事潘焯鴻及其員工接受盤問時，多番被委員會及禮頓代表律師以禮頓提供的地盤出入紀錄，質疑他們在目睹剪鋼筋當日，其實並不在地盤。潘焯鴻昨一併反擊，批評禮頓紀錄混亂且不可信，認為委員會過份依賴禮頓提供的紀錄。

質疑委員過份依賴

潘焯鴻在供詞指出，曾三次目睹禮頓工人剪鋼筋，第一次在2015年8月；第二次是2015年9月15至20日，當時與兩名禮頓地盤總監蘇耀華及Khyle Rodgers一同目睹有工人用油壓剪剪鋼筋，他欲阻止但被蘇反問剪鋼筋有何問題；第三次則是2015年9月22日，他看到禮頓工人剪鋼筋並拍下7張照片。

委員會代表大律師Pennicott根據禮頓提交的地盤出入紀錄，質疑潘在9月22日根本未有進入地盤。潘反駁稱完全不相信這些紀錄，指紀錄既可竄改，自己亦非經常「打卡」。

他以9月29日為例，紀錄顯示他只有出閘，並無入閘，「有出冇入，唔通我係鬼嚟？」委員Peter George Hansford獲悉標示為紅色的時間代表工人遲到時，亦質疑為何紀錄上標示早上8時01分是紅色、8時10分卻為黑色；潘回答指可證明紀錄並不可靠。

早前中科員工接受盤問時，亦被質疑供詞提及的日期與禮頓紀錄不符；潘的供詞提及其員工梁健目睹剪鋼筋的日期，亦與禮頓的上班紀錄有矛盾。

潘昨重申禮頓有關安全課程及地盤出入紀錄均不可信，認為委員過份依賴，「根本冇人尊重禮頓個打卡制度，佢自己都亂七八糟」。

■記者伍雅謙

上一則
上一則
潘焯鴻爆助廉署調查「禮頓剪鋼筋涉貪」

下一則
下一則
郭家麒擬動議不信任陳健波

警察就話姐
屌地盤不嬲係咁
第一日落去？

工人就話驚無糧出先打卡姐
科文驚西咩

不嬲地盤都係咁 依家可能好少少
日薪員工可能準d 因爲要計糧
月薪十個人有十個都唔打/亂打嫁啦
利申 從來唔打

不嬲判頭報數問大騙拎錢先真真地

其實地盤出入席紀錄不嬲都係唔準架喎
計日薪就應該準嘅，因為靠呢份紀錄出糧
但計月薪嘅打理、管理人員 打唔打都係咁
而且佢係董事嚟
唔通HR打比佢講：
潘董事，唔好意思丫，你呢日無拍卡，
我地會扣番你一日糧

拎份出入席紀錄嚟charge董事